有冇人覺得香港應該起多啲私樓 起少啲公屋

今日政府話公私營房屋要變64比，變相起少啲私樓
但私樓供應愈少，樓價就愈高，大家就愈買唔起樓，大家就愈需要公屋，到時64比都會供不應求
我都知有唔少人逼切需要上樓，所以其次係清走公屋富户，要佢哋自己買樓
根本住宅單位係超過晒需求，政府起居屋都唔應該起公屋，起出嚟養蝗

最緊要改善公屋審查機制，唔好再每日150，同唔好再俾地產商咁多地 反正私樓都係有錢蝗炒 再唔係就用嚟起高爾夫球場

好多舊區重建都係私樓

起幾多公屋都冇用，入息上限唔改咪又入唔到

只有係獨立主權國家先有得拒絕每日150+。
但港奴係又要做雞但又想要處女膜。

有冇可能學外國限制外地人買賣住宅單位

根本大部分人都唔合資格擺公屋，完全唔知身邊啲朋友點申請到

未食藥

冇錯
唔改入息嘅話
註冊到公屋嘅就會排快啲
非窮撚都係冇得受惠

買得起私樓，我相信冇人會住公屋，其實非窮撚先最慘，公屋又冇私樓又買唔起，啲公屋富户之所以霸住間公屋都係因為買唔起私樓

趕走曬班支那蝗蟲啲公屋多到任你揀啦 仲洗鬼起咩 日日百尻幾隻🦗咁飛黎 填埋維港黎起公屋都唔夠

真公屋富戶係之前買起左間公屋

呢啲咪所謂夾心階層
公屋富戶買得起私樓都唔走啦
有平屋租做咩要走去買貴樓

D私樓完全唔值呢個價
寧願繼續住公屋算啦
環境可能係私樓好既 但要拎多幾百萬出黎
真係不了

bam咗每年幾萬蝗先

起多d樓咪又係買唔起
係香港做低端人口住公屋有咩唔好

發展商最想睇到政府加大公營屋比例 其中起多d公屋最好

低端人口唔好再生啦
唔係你貴子弟一定大灣區見

我個人覺得呢個世界應該冇人類 就唔存在土地上既問題
樓主應該去一去ifc

同意

公營屋房唔係淨係公屋

居屋比例好細

起咁多公屋咪又係俾果150更加快有屋住
私樓唔增加供應樓供咪又係逼住升
政府係咪鼓勵人唔做野排公屋啊

咁加大比例得唔得

唔得 林鄭要向地產商負責
呢個64比合晒心意

公屋私樓興建量不變都ok
反而要重手增加居屋
還返市場實而不華嘅選擇

根本香港最應該起多D居屋

居屋先係為香港人而起 公屋除咗蝻就係蝗
當年停建公屋動機非常可疑

公屋係比新移民住 所以要起多d

除咗幾條老人家邨，宜家啲公屋全部都係新移民邨

新移民住哪？啟晴、德朗十分一人為居港7至9年新移民
啟晴、德朗邨居港七至九年新移民佔該區人口全港第二高

如要取得選民資格，先要居港滿七年。由於選舉事務處並無提供選民的出生地點及居港時期等資料，故只能透過統計處提供的居港七年至九年，於內地、澳門及台灣出生的新移民人口，粗略推算新移民的選民數字。

綜觀全港，居港七年至九年的內地新來港定居人士最集中的地區是分別於2010年和2008年入伙的彩德邨及彩盈邨，佔該區居民14%。而第二高則為入伙不足五年的啟晴邨和德朗邨，佔全區約10%；在早前立法會九龍西補選，民主派姚松炎在這兩條公屋邨被建制派鄭泳舜拋離1,700多票。

此外，彩德邨、油塘邨和天晴邨等新建屋邨的居港七到九年的內地新移民佔全區人口亦較全港平均數字高。

讀者要留意，上述數字僅指該區內地新移民比例，而非新移民選民比例。因統計數字包括18歲以下內地新移民，加上並非所有人均已登記做選民，故不能下結論指居港七到九年的內地新移民佔比愈高，該區的建制派支持者比例愈高。

居港少七年內地新移民集中九龍西

至於居港少於七年的內地新移民，根據政府統計處2016年數字，全港新移民最集中的頭十分一地區中，有一半是油尖旺、九龍城及深水埗等市區，另荃灣舊區中的新移民比例亦較高。

反映到好多新移民剛黎到香港就住市區D劏房,政府就不斷起公屋去安置佢地

公屋有2大問題:
1.入息限額低,單人/2人家庭全部都打工就基本上排唔到,變相得新移民家庭/長者先排得到

2.公屋效率低

公屋增14% 住客少8% 輪候者不跌反升

曾任房屋署副署長、見證本港房策發展的房屋協會主席鄔滿海表示，過去20年社會趨向小家庭化，「以往公屋家庭兩三代同堂很普遍，但現時已經很少，不少子女長大後都追求獨立空間，選擇搬出去居住，甚至是分戶再申請公屋」。他說，相對住戶結構改變，公屋單位組合難以更改，導致以往可供五六人居住的大單位，在子女搬離後只留下父母居住，衍生寬敞戶問題，亦令公屋資源造成錯配。
公屋私樓質素近 遷出誘因低
鄔滿海認為，回歸前市民普遍視公屋為基本居所，當經濟條件改善後願「向上流」，考慮購買居屋或私樓，從而騰出公屋，但回歸後「房屋階梯」流轉作用降低，尤其公屋與私樓質素差距已較昔日近，不少新屋邨的綠化空間及設施甚至較私樓佳；加上公屋與私樓的租金差距擴大，由回歸前公屋租金約是私樓一半，現時則只佔約四分之一，令公屋住戶遷出誘因更低。

住屋係必需，買樓唔係必需

參考85000
你公多私少，起碼有少部分人唔使買
公少私多，係迫住你一定要買

但問題係起公屋根本幫唔到香港人，起再多，夾心階層根本就住唔到公屋，又買唔起樓

你都弱撚智，大把香港人要買樓

好天真 你估政府會唔知？

係人都知有平私樓 邊個想住公屋

但係到時平樓無錢賺 發展商無肉食 到時搵鬼做 哂左d地皮

你掉轉黎講，人人都有屋住，邊個會去買樓

終於等到有知音人

好多人睇唔起公屋

又中意改裝修 公樓始終唔係自己

有啊 供求問題 基本邏輯黎

呢個觀念就正正係黎自貴私樓，私樓越貴，越睇唔起公屋，越想買
睇返新加坡，個個都有公屋，邊撚到有人炒樓
講真，長實樓質素真係好得過97前公屋咩？

其實近幾年政府就係成功發放左一個錯誤訊息俾大眾：起樓就一定要賣地俾地產商，要佢地起樓俾大家住
政府主要就係靠賣地俾地產商黎维持高收入，97以前房協/房委不是自己也一樣可以起到樓俾大家住？

真正港人點撚住公屋啊？ 望下個入息就知啦

夾心可以租，只要私樓繼續起，令租金維持係可負擔水平就可以，無必要為左人人有樓買而起，因為原則上買樓非必需。

但宜家政府只係理D新移民/長者的住屋需要
因為政府覺得佢地最需要幫+政府冇能力解決香港房屋問題

但其實仲有大把香港人都仲係要同屋企人一齊住,冇能力成家立室,某程度都係政府造成

政府以往的印花稅措施比較簡單，只有從價印花稅一種。調高印花稅便成為打擊樓市的一大措施。在調高印花稅時，政府一貫把它說成是「短期措施」。事實上，自1988年4月1日起，政府只有提高而從未調低過從價印花稅稅率（註1）。政府長期以短期措施應付樓價高企問題，難怪香港樓價一路升多跌少。

而且其實政府都仲係不停起緊公屋,10年都起左成15萬個單位,但根本都解決唔到個房屋問題,反而仲係愈黎愈嚴重,因為房屋問題唔係剩係供應問題,仲係要睇埋個需求